車cam令人小心駕駛？ 定係網絡壓力發威

車cam令人小心駕駛？
定係網絡壓力發威

30,727

適中字型
較大字型

互聯網上有不少關注司機駕駛態度的群組，網民都樂於上載行車紀錄片段（俗稱車Cam片），目的是要引起迴響，更有網民化身為「審判官」點評道路使用者的一舉一動。究竟真正能讓道路使用者守規矩，是因為普遍汽車都安裝了行車紀錄儀，還是來自網絡上的輿論壓力？

當車上多了顆「眼睛」讓駕駛者隨時成為「網紅」。有22年駕駛經驗的陳先生閒時也會上載有趣的行車紀錄片段，認為有人能被網民「熱捧」成網上焦點都是事出有原，網民絕非為罵而罵，「其實都要先睇睇自己有冇嘢做錯，無犯錯嘅駕駛者唔會有被批評嘅地方。」另一司機陳先生亦贊成將「奇特」車cam片放上網，因為若人人都是安全使用道路就不會變成網上名人。

但有16年駕駛經驗的袁先生就認為網民只是把評論他人當作一種娛樂，「網民只是係鬧吓、發洩吓啫，車Cam片已經缺乏警剔性，亦都警剔唔到其他道路使用者」。

事實上，政府早於2014年年底已規定新登記的小巴必須裝有行車紀錄儀，不過即使有安裝，過去3年涉及小巴的交通意外數字同樣有上升趨勢。反觀如今大部分車輛都裝有車Cam，態度惡劣的道用使用者隨時可能被放上網「公審」。今年初就有一名四驅車司機被其他車cam拍到他開車逼近一輛掛有P牌的電單車，最終成功令警方提出檢控，該名司機因危險駕駛罪成被判罰社會服務令和停牌，證明合眾人之力監督路面可能更收監視之效。

雖然網絡上人人都是「鍵盤戰士」，但網上留言同樣都受法規規管，涉及誹謗的言論都可能會捲入民事訴訟。不少相關的群組都雖然都有列明版規避免負上刑責，但一般甚少限制用家的言論，粗言穢語屢見不鮮，更慢慢發展出獨特「潮語」，例如「DC9」形容駕駛態度惡劣的司機；「泊車L」則形容胡亂泊車的人等。

上一則
林鄭明言不豁免DQ議員訟費

下一則
三成媽媽公司泵奶遭歧視

係嘅屯門公路就唔會朝朝咁多撚樣撞啦